\chapter{Umsetzung und Testing}
\section{Umsetzung}

\subsection{Interaktionen}

\subsubsection{Fliegen und Stehen}
\paragraph{Vorgaben}
Die \gls{SpFig} soll vom Spieler beschleunigt werden k\"onnen.
Es ist wichtig, dass die \gls{SpFig} nicht ewig beschleunigt werden kann, weil solche Bewegungen auf dem \gls{VRM} nicht gut realisierbar sind.
Zur Eingabe der Steuerbefehle soll eine \gls{HkStrg} und ein Gamepad verwendet werden k\"onnen.
Die \gls{SpFig} soll, wenn der Spieler keinen Steuerbefehl schickt, anhalten und stehen bleiben, wie man es von einer Drohne erwartet.
\subparagraph{Optional}
Abh\"angig von der Beschleunigung soll sich die \gls{SpFig} neigen.

\paragraph{Umsetzung}
Der Wert der Eingabeachse wird umgesetzt als Antriebskraft, die auf die \gls{SpFig} wirkt.
\"Uber die gesamte Zeit wird die Geschwindigkeit der \gls{SpFig} mit einem D\"ampfungsfaktor gedrosselt.
Das f\"uhrt dazu, dass die \gls{SpFig} ihre maximal Geschwindigkeit erreicht, sobald der D\"ampfungsfaktor gleich viel Geschwindigkeit abzieht wie die Antriebskraft der \gls{SpFig} dazu gibt.
Die genaue H\"ochstgeschwindigkeit ist f\"ur uns jedoch unwichtig.
Durch den D\"ampfungsfaktor h\"alt die \gls{SpFig} automatisch an, sobald kein Steuerbefehl mehr kommt.\\
Somit sind bis auf die Optionalen alle Vorgaben erf\"ullt.


\subsubsection{Rammen}
\paragraph{Vorgaben}
Das Zusammenstossen von zwei Spielern soll zu einer gut sp\"urbaren Ersch\"utterung des \gls{VRM} f\"uhren.
\subparagraph{Optional}
Die Spieler sollen f\"ur das Rammen belohnt werden.

\paragraph{Umsetzung}
Das Rammen wird durch einen zus\"atzlichen Impuls verst\"arkt.


\subsubsection{Feuern}
\paragraph{Vorgaben}
Durch Bet\"atigen der "Feuern-Taste" soll, sofern der Spieler mit einer \hyperlink{sec:waffe}{Waffe} ausger\"ustet ist, das entsprechende \hyperlink{sec:geschoss}{Geschoss} von der Position des Spielers aus abgefeuert werden.
Der R\"uckstoss soll direkt an die \gls{SpFig} weiter gegeben werden.
Die Flugrichtung des \hyperlink{sec:geschoss}{Geschosses} soll von der Blickrichtung des Spielers abgeleitet werden.
\subparagraph{Optional}
Der Spieler soll durch eine Zielvorrichtung (Fadenkreuz) unterst\"utzt werden.

\paragraph{Umsetzung}
Die \gls{SpFig} speichert alle Informationen \"uber die \hyperlink{sec:waffe}{Waffe} bei sich lokal ab.
Die \gls{SpFig} verarbeitet auch den Fire-Event, der durch die "Feuern-Taste" geworfen wird.
Wenn gefeuert wird, wird die Geschwindigkeit der \gls{SpFig} mit der Abschussgeschwindigkeit verrechnet und somit der Abschusswinkel und die Abschussgeschwindigkeit definiert.
Das \hyperlink{sec:geschoss}{Geschoss} wird vor dem Spieler (in Blickrichtung) generiert und fliegt dann in die vorgegebene Richtung.
Nach dem Generieren des \hyperlink{sec:geschoss}{Geschosses} wird ein Impuls auf die \gls{SpFig} abgesetzt.\\

In der Basis Waffe (BaseWappon) ist das Standard Schussverhalten definiert.
Wenn eine \hyperlink{sec:waffe}{Waffe} jedoch ein anderes Verhalten aufweisen soll, kann dies, dank dem \gls{InFace}, sauber \"uberschrieben werden.\\
Sobald ein \hyperlink{sec:geschoss}{Geschoss} erzeugt wurde, berechnet es selbst seine Flugbahn.
Die \hyperlink{sec:waffe}{Waffe} bestimmt die Richtung und die Geschwindigkeit des \hyperlink{sec:geschoss}{Geschosses}.


\subsubsection{Treffen}
\paragraph{Vorgaben}
Wenn ein \hyperlink{sec:geschoss}{Geschoss} auf einen Spieler trifft, soll diesem ein Leben abgezogen werden.
Abh\"angig vom Typ des \hyperlink{sec:geschoss}{Geschosses} soll die \gls{SpFig} verschieden stark gesch\"uttelt werden.
Dabei spielt es keine Rolle, welcher Spieler das \hyperlink{sec:geschoss}{Geschoss} abgefeuert hat.

\paragraph{Umsetzung}
Sobald das \hyperlink{sec:geschoss}{Geschoss} auf einen Gegenstand trifft, versucht es, diesen Gegenstand zu verletzen.
Die \gls{SpFig} ist so implementiert, dass sie darauf reagiert und Schaden nimmt.
In diesem Prozess wird nicht \"uberpr\"uft, welcher Spieler das Geschoss abgefeuert hat, wodurch sich ein Spieler auch selber verletzen kann.
Ausserdem wird auf dem getroffenen Objekt ein Impuls abgesetzt, dessen St\"arke vom Geschosstyp abh\"angig ist.\\
Im \gls{BBullet} ist dieses Standard Treffer Verhalten definiert.
Wenn ein \hyperlink{sec:geschoss}{Geschoss} jedoch ein anderes Verhalten aufweisen soll, kann dies, dank dem \gls{InFace} (IBullet), sauber \"uberschrieben werden.


\subsubsection{Sterben}
\paragraph{Vorgaben}
Wenn ein Spieler stirbt, soll seine \gls{SpFig} in einer Absturzbewegung nach unten fliegen.
W\"ahrend der Spieler tot ist, kann er sich nicht bewegen, aber er kann sich noch umsehen.
Der Spieler soll entwaffnet und nach einer kurzen Pause wiederbelebt werden.

\paragraph{Umsetzung}
Durch eine \gls{TimLi} wird die \gls{SpFig} mit verschiedenen Kr\"aften belegt, was eine Absturzbewegung simulieren soll.
Auch die anderen Vorgaben wurden wie beschrieben umgesetzt.
Der Spieler wird \"uber eine Meldung auf dem Bildschirm auf seinen Tod hingewiesen.


\subsection{Objekte}

\subsubsection{\gls{SpFig}}
\paragraph{Vorgaben}
Die \gls{SpFig} soll als steuerbares Objekt (Pawn) realisiert werden, das mit allen \glspl{Actor} kollidieren kann.
Alle Bewegungen der \gls{SpFig} werden direkt an den \gls{VRM} geschickt.
Die optische Darstellung der \gls{SpFig} soll einer Drohne gleichen, mit einem Piloten, der auf der Drohne sitzt.
\subparagraph{Optional}
Der \gls{SpFig} soll zuf\"allig eine Farbe zugewiesen werden.
Der Spieler soll den Piloten ausw\"ahlen k\"onnen.

\paragraph{Umsetzung}
Viele Eigenschaften einer \gls{SpFig} sind von der \gls{UE} bereits implementiert und konnten einfach \"ubernommen werden.
Durch das \gls{MSPlug} von Robert Hegner war das Senden der Daten auch bereits abgedeckt.
Dieses Plugin musste noch ein bisschen angepasst werden, damit es mit den Vorgaben der \gls{UE} zusammen arbeiten konnte.
Das \gls{Mesh} der Drohne konnte Online beschafft werden. Das des Piloten wurde selbst gezeichnet.
Mit Hilfe einer Shuffle Funktion wird eine Liste von verschiedenen Farben durchgemischt und dann der Reihe nach an die Drohnen verteilt.
Die Farben wiederholen sich, wenn mehr Drohnen als Farben vorhanden sind.
S\"amtliche Funktionalit\"at der \gls{SpFig} ist in der \gls{BDrone} implementiert.
Durch erben von der \gls{BDrone} k\"onnen weitere Drohnen mit den gleichen F\"ahigkeiten, aber anderem Aussehen / Piloten, erstellt werden.
Das Ausw\"ahlen eines Piloten ist bereits implementiert, die \glspl{Mesh} fehlen jedoch noch.


\subsubsection{\acrfull{HUD}}
\paragraph{Vorgaben}
Auf dem \gls{HUD} soll dem Spieler das aktuelle Inventar, der Punktestand (optional), die Spielzeit und die Lebensanzeige pr\"asentiert werden.
\subparagraph{Optional}
Die Zielvorrichtung soll als Visier auf dem \gls{HUD} realisiert werden.
Das Visier dient dem Spieler als Unterst\"utzung und garantiert nicht einen Treffer.

\paragraph{Umsetzung}
In der \gls{VR} Umgebung ist es nicht einfach, ein gutes \gls{HUD} zu erstellen.
Die Darstellung vom \gls{HUD} wurde mit Hilfe des \gls{UMG} programmiert.
Diese zweidimensionalen Elemente werden von einem virtuellen durchsichtigen Bildschirm vor der Person angezeigt.
Somit konnte die Anzeige sauber in den 3D-Raum integriert und alle Vorteile von \gls{UMG} genutzt werden.
Das Inventar zeigt die aktuell ausger\"ustete \hyperlink{sec:waffe}{Waffe} und die Anzahl Sch\"usse, die ein Spieler noch hat.
Die Lebensanzeige zeigt in Form von Herzen wie viel Leben der Spieler hat.
In der Spielzeit Anzeige wird immer die noch verbliebene Spielzeit angezeigt.
Der Punktestand wird laufend sortiert, damit der Spieler mit den meisten Punkten an der Spitze steht.
\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Bilder/HUD.png}
	\caption{Umsetzung des \gls{HUD}}
	\label{fig:hud}
\end{figure}


\subsubsection{\gls{IBox}}
\paragraph{Vorgaben}
Die \gls{IBox} soll als Trigger f\"ur das Ausr\"usten mit einer \hyperlink{sec:waffe}{Waffe} dienen.
Nach Aktivierung soll sie f\"ur eine gewisse Zeit nicht mehr aktivierbar und unsichtbar sein.
Wenn der Spieler bereits eine \hyperlink{sec:waffe}{Waffe} ausger\"ustet hatte, wird diese durch die Neue ersetzt.
\subparagraph{Optional}
Eine \gls{IBox} soll in keinem Fall von zwei Spielern gleichzeitig aktiviert werden k\"onnen.
Form und Farbe der \gls{IBox} sollen an Mario Kart angelegt sein.

\paragraph{Umsetzung}
Sobald die \gls{SpFig} ein \gls{BBox} (z.B. eine \gls{IBox}) ber\"uhrt, wird ihr ein entsprechendes Objekt \"ubergeben.
Aufgrund der Basis Klasse, von der das \"ubergebene Objekt erbt, kann entschieden werden, wie das Objekt verarbeitet werden soll.
Im Fall der \gls{IBox} wird die \gls{SpFig} mit einer neuen \hyperlink{sec:waffe}{Waffe} ausger\"ustet, die bisherige \hyperlink{sec:waffe}{Waffe} ersetzt.
Wenn eine Box ber\"uhrt wurde, wird sie deaktiviert und f\"ur eine gewisse Zeit unsichtbar.
Das garantiert nicht, dass die Box nicht von zwei Spielern gleichzeitig aktiviert werden kann, aber es macht es nahezu unm\"oglich.\\
In der \gls{BBox} ist das Standard Verhalten f\"ur alle Boxen definiert.
Wenn ein Box jedoch ein anderes Verhalten aufweisen soll, kann dies, dank dem \gls{InFace} (IBox), sauber \"uberschrieben werden.
Die Optik einer \gls{IBox} weist stark auf Mario Kart hin und als Extra \"andert sich die Farbe mit der Zeit.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfloat[Mario \gls{IBox}]{{\includegraphics[scale=1]{Bilder/Mario_Item_Box.png}}}
	\qquad
	\subfloat[Eigene \gls{IBox}]{{\includegraphics[scale=1]{Bilder/Itembox.png}}}
	\caption{Umsetzung \gls{IBox}}
	\label{fig:itemboxen}
\end{figure}


\hypertarget{sec:waffe}{\subsubsection{Waffe}}
\paragraph{Vorgaben}
Die Waffe soll das \hyperlink{sec:geschoss}{Geschoss}, die Anzahl Sch\"usse, das Ger\"ausch beim Schiessen und die Abschussgeschwindigkeit definieren. Somit ist die Waffe lediglich ein Informationstr\"ager.
\subparagraph{Optional}
Auch das Fadenkreuz soll von der Waffe definiert werden k\"onnen.
Es soll m\"oglich sein, eine neue Waffe hinzuzuf\"ugen, ohne dass das Spiel selbst umprogrammiert werden muss.
Ganz im Sinne eines \gls{InFace}s f\"ur die \gls{BlPr}.

\paragraph{Umsetzung}
Damit die Online Synchronisation funktioniert, wurde die Waffe als Informationsobjekt realisiert, das auf der \gls{SpFig} gespeichert wird.
Wenn die Waffe als \gls{Actor} auf die \gls{SpFig} gebunden wird, kann das \hyperlink{sec:geschoss}{Geschoss} nicht zum zweiten Spieler \gls{replS} werden.
Die Standard Funktionalit\"at einer Waffe, wie z.B. das Schiessen, sind somit in der \gls{BDrone} implementiert.
Damit die Waffen ohne grossen Aufwand erweitert werden k\"onnen, wird auf jeder \gls{IBox} zu Spielbeginn eine Liste mit allen m\"oglichen Waffen generiert.
Daf\"ur wird eine Liste mit Waffeninformationen verwendet.
Man braucht somit nur diese Waffeninformationsliste zu ver\"andern, um eine neue Waffe hinzuzuf\"ugen.
Ein Visier wurde noch nicht sauber implementiert.
\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Bilder/Schiessen.png}
	\caption{Standard Schuss Verhalten}
	\label{fig:shoot}
\end{figure}


\hypertarget{sec:geschoss}{\subsubsection{Geschoss}}
\paragraph{Vorgaben}
Das Geschoss soll als eigenes Objekt \"uber das Spielfeld fliegen und bei jeder Kollision mit einem \gls{Actor} zerst\"ort werden.
\subparagraph{Optional}
Das Geschoss soll an der Spielfeldgrenze abprallen k\"onnen.

\paragraph{Umsetzung}
Wenn ein Spieler schiesst, wird das generierte Geschoss zu alle anderen Spielern \gls{replS}.
Beim Generieren werden alle wichtigen Werte an das Geschoss weiter gegeben, so dass dieses autonom herum fliegen kann.
Im \gls{BBullet} ist das Standard Verhalten definiert.
Wenn ein Geschoss jedoch ein anderes Verhalten aufweisen soll, kann dies, dank dem \gls{InFace} (IBullet), sauber \"uberschrieben werden.


\subsubsection{Spielfeldgrenze}
\paragraph{Vorgaben}
Die Spielfeldgrenze soll durch ein festes Objekt realisiert werden, mit dem alle \glspl{Actor} kollidieren k\"onnen.
Das Verhalten bei Kollisionen soll bei allen festen Objekten gleich sein.

\paragraph{Umsetzung}
Durch das von der \gls{UE} zur Verf\"ugung gestellte Blocking Volume kann die Spielfeldgrenze leicht realisiert werden.
Das Blocking Volume l\"asst kein Objekt passieren und ist somit genau richtig f\"ur die Spielfeldgrenze.


\subsection{Spielablauf}

\subsubsection{\gls{SpScr} / Intro}
\paragraph{Vorgaben}
Keine
\subparagraph{Optional}
Das Spiel soll beim Starten einen eigenen \gls{SpScr} haben und ein eigenes Intro.

\paragraph{Umsetzung}
Als \gls{SpScr} f\"ur das Game haben wir das Logo mit Titel eingebunden.
Ein Intro ist nicht vorhanden.


\hypertarget{sec:hauptmenu}{\subsubsection{Hauptmenu}}
\paragraph{Vorgaben}
Nach dem Starten des Spiels soll dem Spieler ein Menu pr\"asentiert werden, in dem er alle wichtigen Einstellungen ver\"andern kann.
\begin{itemize}
	\item Adresse des \gls{VRM}
	\item Anzahl Spieler im Multiplayer
	\item Verbindungsart f\"ur Multiplayer
	\item Zuweisung des Controller-Eingangs an die verschiedenen Achsen und Buttons.
\end{itemize}
\subparagraph{Optional}
Folgende Punkte sind Optional:
\begin{itemize}
	\item Spielername
	\item Servername
	\item Anzahl Gegner im Singleplayer
\end{itemize}

\paragraph{Probleme}
Mit der \gls{VR} Brille wurde das Hauptmenu zu einer unerwarteten Herausforderung.
Die Bedienung mit der Maus ist entweder nicht m\"oglich oder erschwert durch Verzerrungen aufgrund des 3D-Raums.
Wenn man das Problem so l\"osen will, wie es die Entwickler der \gls{UE} vorschlagen, ist man darauf angewiesen, das der Spieler seinen Kopf nicht bewegt.
Nur so kann der Instrukteur das Spiel starten ohne immer wieder unterbrochen zu werden.
Das ist keine Option f\"ur ein Game, das auf Ausstellungen pr\"asentiert werden soll.

\paragraph{Umsetzung}
Das Problem wurde dadurch gel\"osst, dass das Menu durch die Tastatur bedienbar gemacht wurde.
Es ist noch nicht jedes Element sauber bedienbar mit Tastatur, vor allem Elemente wie Textboxen, die selbst die Tastatur brauchen.
Das Hauptmeun ist in drei Bereiche unterteilt: Hauptmenu, Multiplayer und Singleplayer.
Jeder Bereich ist optisch gleich aufgebaut und hat eigene Einstellungen.
In den Einstellungen des Hauptmenus sind die Spieler- und Plattform-spezifischen Einstellungen: Controller-Mapping, Adresse des \gls{VRM} und Spielername.
Im Multiplayer Einstellungen Menu kann man die Anzahl Spieler, die Verbindungsart und den Servername bestimmen.
Das Singleplayer Menu bieten die M\"oglichkeit die Anzahl der Gegner, die zu spielende Karte und die Spielzeit zu definieren.
Die Anzahl der Gegner hat jedoch noch kein Auswirkung auf das Spiel.
Der Multiplayer Bereich bietet ausserdem die M\"oglichkei,t ein Spiel zu erstellen oder einem erstellten Spiel beizutreten.
\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Bilder/Hauptmenu.png}
	\caption{Umsetzung des Hauptmenus}
	\label{fig:hauptmenu}
\end{figure}


\hypertarget{sec:warteraum}{\subsubsection{Warteraum}}
\paragraph{Vorgaben}
In diesem Raum sollen die Spieler Ver\"anderungen an den pers\"onlichen Einstellungen, z.B. die Wahl der \gls{SpFig}, machen k\"onnen.
Auch die Spieleinstellungen sollen gemacht werden k\"onnen.
Wichtig: das Spiel soll nicht von einer Person im \gls{VRM} gestartet werden k\"onnen.

\paragraph{Umsetzung}
Wenn man vom \hyperlink{sec:hauptmenu}{Hauptmenu} in den Warteraum kommt, kann der Spieler, der das Spiel erstellt hat, die Spieleinstellungen \"andern.
Die Wahl der \gls{SpFig} ist f\"ur alle Spieler verf\"ugbar.
Aus Zeitgr\"unden wurde die Bedienbarkeit des Warteraums mit der Tastatur noch nicht implementiert.
Damit der Spieler im \gls{VRM} das Spiel nicht selbst starten kann, sollte am Anfang noch keine Bedienung durch ein Steuerelement auf den Controllern eingerichtet werden.
\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Bilder/Lobby.png}
	\caption{Umsetzung des Warteraums}
	\label{fig:warteraum}
\end{figure}


\subsubsection{Story}
\paragraph{Vorgaben}
Keine
\subparagraph{Optional}
Zu Beginn des Spieles soll die Story des Spieles gezeigt werden.

\paragraph{Umsetzung}
Die Story wurde nicht umgesetzt.


\subsubsection{Spiel starten}
\paragraph{Vorgaben}
Beim Spielstart sollen der Spieler auf einem zuf\"alligen \gls{SpawPt} einsteigen.
Der Spieler startet ohne Waffe und mit vollem Leben.
Ein Abbrechen des Spiels soll zu jedem Zeitpunkt m\"oglich sein.
\subparagraph{Optional}
Ein Pausieren des Spiels soll m\"oglich sein.

\paragraph{Umsetzung}
Die \gls{UE} \"ubernimmt einen grossen Teil der Start-Prozedur.
Das Abbrechen des Spieles ist mittels der Esc-Taste zu jeder Zeit m\"oglich.
Dadurch werden auch kein Daten mehr an den \gls{VRM} geschickt.


\subsubsection{Spiel Ende}
\paragraph{Vorgaben}
Wenn das Spiel auf irgend eine Weise beendet wird, sollen alle Spieler zur\"uck in den \hyperlink{sec:warteraum}{Warteraum} geleitet werden.
Im Singleplayer wird man dadurch ins \hyperlink{sec:hauptmenu}{Hauptmenu} geleitet. 
Das Spiel endet, wenn die Zeit abgelaufen ist oder das Spiel abgebrochen wird.
\subparagraph{Optional}
Der Punktestand soll gespeichert werden, damit eine Auswertung / Highscore m\"oglich ist.

\paragraph{Umsetzung}
Sobald die Zeit abgelaufen ist wird ein Event geworfen, der bei allen Spielern daf\"ur sorgt, dass das Spiel beendet wird.
Dadurch wird der Spieler in das entsprechende \hyperlink{sec:level}{Level} geleitet.
Der Punktestand wird auf die \hyperlink{sec:gameInst}{Game Instance} gespeichert und kann von dort ausgelesen werden.

\subsection{Multiplayer}
F\"ur den Multiplayer wurde das \gls{SteamOS} verwendet.
Dieses bietet viele Vorteile, wie ein Online Highscore, Spielen \"uber Internet, Chat und Freunde.
Ein grosser Nachteil ist jedoch, dass w\"ahrend dem Programmieren die ganze Synchronisation nicht sauber getestet werden k\"onnte.
Das liegt am \gls{SteamOS} das den Servertravel-Befehl nur in der Standalone Version ausf\"uhren kann.
Dadurch war es sehr schwierig zu erkennen ob alles so funktioniert, wie es sollte.\\

Der letzte Stand der Entwicklung betreffend Multiplayer ist unklar.
Es fehlte die n\"otige Zeit um den Multiplayer Game Mode zu pr\"ufen und zu korrigieren, falls etwas nicht funktioniert.
Viele Probleme und Schwierigkeiten sind schon gel\"ost, aber ohne genauere Tests ist es nicht m\"oglich, hier korrekte Aussagen \"uber die Implementierung zu machen.


\subsection{Modularit\"at}
\paragraph{Vorgaben}
Die im Abschnitt Problemdomain im Kapitel Architektur erw\"ahnten Erweiterbarkeiten sollen umgesetzt werden.

\paragraph{Umsetzung}
Bei der Umsetzung der Modularit\"at sind keine Probleme aufgetreten und somit konnten alle geplanten Vererbungen realisiert werden.


\section{Testing}
\subsection{Unit Testing}
Es ist grunds\"atzlich Unit Test in der \gls{UE} zu schreiben, jedoch ist dies nicht wirklich vorgesehen. Im Register \textit{Window}-\textit{Developertools}-\textit{Sessionfrontend}-\textit{Automation} k\"onnen funktionale Tests geschrieben werden. Um solche Tests auszuf\"uhren muss eine kopierte Map, deren Name mit FTest beginnen muss, erstellt werden. Wird sie nicht so benannt, wird die Map nicht vom Automationtool erkannt. Bei dieser Map kann nun ein Blueprint erstellt werden. Dieser muss von FunctionalTest erben. Wechselt man nun wieder zum Sessionfrontend wird der Test angezeigt. Der Test kann nun im Blueprint implementiert werden. \\
Aufgrund des hohen Aufwands f\"ur den Programmierer und den hohen Rechenaufwand f\"ur den Computer, da die Map eine beachtliche Gr\"osse hat, wurde auf Unit Testing verzichtet.

\subsection{Manuelle Tests}
Trotz zeitlicher Knappheit wurden mehrere manuelle Tests ausgef\"uhrt. Diese Tests wurden als Blackboxtest aufgebaut. Werte wurden auf der Konsolenausgabe angezeigt und konnten so zur Laufzeit \"uberpr\"uft werden. Die Ausgabe wurde mit der Printscreenfunktion realisiert. Der Testcode
kann aktiviert beziehungsweise deaktiviert werden. Dies verhindert einen \"Uberfluss auf der Ausgabe und erm\"oglicht eine Wiederverwendung des Testcodes.
\subsection{Systemtests}
Es wurden mehrere Tests mit verschiedenen Testkandidaten durchgef\"uhrt. Viele Kandidaten beklagten sich anschliessend wegen \"Ubelkeit. Ansonsten fielen die R\"uckmeldungen mehrheitlich positiv aus.
\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{Bilder/Testresultate.png}
	\label{fig:Testresultate}
\end{figure}
